被指網上煽惑襲警 三男子被捕

警方指自去年 10 月起，有人在網上社交平台煽惑他人使用武力及襲擊警員。警方今日拘捕了三名男子，三人現正被扣查。

警方表示，網絡安全及科技罪案調查科留意到有人自去年 10 月起，在不同網上社交平台煽惑他人使用武力及襲擊警務人員。警方經深入調查後鎖定三名涉案男子。

警方今日上午採取行動，在灣仔、將軍澳及大埔拘捕三名本地男子，年齡介乎25 至 60 歲，分別涉嫌煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人及煽惑他人襲擊警務人員。三名男子現正被扣留調查。

警方又稱留意到有人在網上煽惑他人明日向持相反意見人士使用暴力及破壞其處所。警方強論互聯網的世界不是一個無法可依的虛擬世界，高等法院亦已頒布臨時禁制令以禁止任何人在網上平台發布或轉發任何促進、鼓勵或煽動使用或威脅使用暴力的信息。

嚇死人咩

警務人員子女關注組

全面以言入罪